經部預計投入千億 綠能股齊漲 高力盤中創新高價
2023-01-17
https://udn.com/news/story/7251/6916389
經濟部傳出預計投入1,783億元在風電光電、氫能、前瞻能源、電力系統與儲能、節能等五大項目，達成2050淨零碳排目標。今（17）日相關重電類股華城、中興電，太陽能股及氫能源股高力（8996）皆大漲，其中高力盤中直接衝破200元大關，創新高價。 去年12月底國發會公布「2050淨零路徑規劃」目標，我國2030年減碳目標至少上升10個百分點，達到減碳30%的目標，預估投入總經費約8,800億元，預算來源包括國營事業4,400億元、新增計畫3,200億元、既有規劃1,200億元。重點發展聚焦在離岸風電、太陽光電、氫能、節能等項目。 高力今以187元開出後，盤中急拉至205.5元，一口氣突破200元關卡，挑戰漲停價。高力為美國燃料電池大廠Bloom Energy主要供應商，再供應給企業發電系統使用，包括蘋果、eBay、可口可樂等都有採用Bloom Energy的SOFC燃料電池，間接成為高力客戶。 華城（1519）、中興電（1513）、士電（1503）等重電類股也上漲，華城盤中漲幅逾3%，中興電漲幅逾2%，太陽能類股元晶（6443）漲幅逾1%，茂迪（6244）、聯合再生（3576）小漲。 太陽能 經濟部